%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[11pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a6paper,margin=1cm]{geometry}

\begin{document}

\begin{center}
  \large
  \textsc{Inéquations quotient\\Études de signe}
\hrule
\end{center}

\noindent Le but de l'exercice est de résoudre les inéquations du type $\frac{3x+2}{2x-1}\leq 0$.
\begin{enumerate}
  \item Soient $A$ et $B$ deux nombres. Donner le signe de $\frac{A}{B}$ en fonction des valeurs de $A$ et $B$.
    \[\begin{array}{c||c|c|c}
        & A<0 & A=0 & A>0 \\
        \hline
        \hline
        B < 0 & & \\
        \hline
        B = 0 & & \\
        \hline
        B > 0 & & \\
    \end{array}\]
  \item En déduire une conjecture :\\
    Étant donnés deux nombres $A$ et $B$, $\frac{A}{B}\geq0$ si et seulement si \ldots
  \item Compléter le tableau de signes suivant.
    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}
        \tkzTabInit[lgt=2,espcl=5]
        {$x$ /.7,
          $3x+2$ /.7,
          $2x-1$ /.7,
          $\frac{3x+2}{2x-1}$ /.7
        }
        {$-\infty$, $+\infty$}%
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
  \item Dresser le tableau de signes de :
    \begin{enumerate*}[(i)]
      \item $\frac{x-1}{2x+1}$
      \item $\frac{3x}{2-x}$
    \end{enumerate*}.
  \item Résoudre :
    \begin{enumerate*}[(i)]
      \item $\frac{2x-1}{x+1}>0$
      \item $\frac{\left( x+1 \right)\left( 2-x \right)}{-3-3x}\leq0$
    \end{enumerate*}.
\end{enumerate}

\end{document}
